心碎！美將中國與流氓政權並列 還在微博上公布

〔即時新聞／綜合報導〕美國駐中國大使館今（2）日下午1點29分，在中國社群平台「微博」撰文表示，將壯大美國勢力，且將中國與「流氓政權」、「恐怖組織」劃上等號，讓中國網友們跳腳。

「美國駐華大使館」摘錄美國總統川普在1月30日發表的國情咨文演說部分內容，PO上中國社群平台「微博」，大意為美國「面對著各種流氓政權、恐怖主義團伙和中國及俄羅斯等挑戰我國利益、我國經濟和我國價值觀的對手」，必須要使美國勢力更為強大，才能保障美國的國際實力。

許多中國網友見到此文，均做賊喊捉賊，相繼留言指出「最大的流氓就是美國政府啊」、「一個嫉妒他人進步的國家不配稱之為偉大的國家」、「你找死，要被封（帳）號的」、「最大的流氓政權等著美帝來瓦解」、「我們中國人，管這叫做『落後就要挨打』」。

許多中國網友見到此文，均做賊喊捉賊，相繼留言指出「最大的流氓就是美國政府啊」。